會考5分生 北上圓醫生夢

■暨南大學課程多元化，每年吸引不少港生報讀。圖為走出暨南大學的畢業生。資料圖片
——冀內地考牌在港懸壺 有望回流做專才

【本報訊】(記者 歐陽杏櫻)香港中學會考每年逾10萬名考生中，不少低分考生均未能在港升讀中六，除非經濟條件許可到海外升大學，否則其大學之路便崎嶇不平。不過，亦有部分失意考生發現，先入讀內地大學預科課程，是他們成功實現「大學夢」的可行途徑。有會考5分學生於暨南大學成功升讀醫科，畢業後可於內地或香港考取醫生執照，有機會實現懸壺濟世的夢想；另有3分會考生成功入讀暨大經濟學院財政學(稅務方向)課程，畢業後可考取會計專業證書，有望回港當會計師，成為人人稱羨的專業人士。

跌過方知痛 克難勤讀書
就讀暨南大學醫學院臨床醫學課程3年級的劉子誠指，當年會考只取得5分，不能在港升中六，更不敢奢望有機會入大學，甚或讀醫，一度感到前路茫茫。但暨大卻給他機會入讀預科，他於2年間惡補中學時從未修讀過的生物科，幾經艱辛最終通過預科考試，成功入讀6年制的醫科課程，「選醫科目的，正是希望以最難的科目迫自己發奮讀書。」現時他一改以往懶散的學習態度，每天習慣溫習2至3個科目內容，亦主動閱讀科學期刊，增加見識，希望畢業後繼續進修，並考取牌照於內地或本港醫院行醫，實現懸壺濟世的願望。

暨南大學經濟學院財政學(稅務方向)課程三年級的陳永賢，04年會考時因未有認真溫書只考獲3分，感到後悔莫及。他指自己不希望重讀，亦對職訓局課程不感興趣，更沒有錢出國升學，所以接受老師建議，申請入讀暨大預科2年課程，重新打好入讀大學的基礎，「香港既然沒有出路加上學費貴，只有於內地努力開拓新天」。

英文若過關 可申港公職
他大讚內地大學同學來自五湖四海，包括德國、日本等，可讓他了解其他國家或地區的文化，擴闊眼界。而大學1年學費只約5,000元人民幣，是香港1年4.2萬港元的1/8。而且他目前就讀的課程，亦可豁免本港會計專業證書的部分考卷，未來有望成為會計師，也可升讀相關碩士課程。他續指，早前更曾向香港稅務局查詢入職條件，有關人員回應指若其英文程度過關，即可申請於政府部門工作。
同在該校就讀經濟學(投資經濟方向)三年級的鄭家煒，5年前曾經歷2次會考失敗，分別取得1分及3分，「從來冇想過自己可以升讀大學」，其後他嘗試轉往暨大修讀預科。他坦言，在預科的2年間，驚覺自己學科成績及學習態度都遠遠落後內地同學，從此決定發奮，努力讀書。

發展潛力大 棄會考赴內地
此外，亦有港生更早便選擇放棄香港會考，瞄準內地發展潛力，到內地升大學為日後事業「鋪路」。就讀武漢大學廣播電視新聞學課程四年級的麥峰稱，其父在內地從事房地產工作，耳濡目染下他也希望於內地發展，所以中五時已沒有考會考，改參加內地的港澳台聯招考試，成功入讀武大。他指自己事業目標是在內地工商界發展，所以特別把握時機於大學期間擴大人際網絡。他指畢業後會先在香港工作數年，吸收工作經驗，以便日後在內地大展拳腳。

就讀武大政治與公共管理學院行政管理課程一年級的陳子珈，中三至中六於培僑中學升學，會考取得14分可升讀中六，可她認為香港讀書壓力大，故報考內地大學。她希望爭取於大三時，透過大學申請到外地交流，畢業後回港發展。

終於可以返黎執葉了

班廢柴係香港讀唔掂就返支那讀埋D垃圾課程
咪撚咁厚面皮返黎害人啦

返來了

培僑中學

會考5分

5年前曾經歷2次會考失敗，分別取得1分及3分

吹咩依家人地可以返黎執葉喇

5分都可以做醫生...

證明支那醫生咩質素
垃圾都可以讀醫。遲啲匡智都可以整火箭

你叫果d 30分醫科生情何以堪
同班垃圾做同事

講真 會考得五分 一係懶到西咁 一係就智力唔正常

咪係.. 正正常常都冇可能得5分，咁嘅人邊度讀到

人地best 7 四十幾分 足足差成十倍

返黎執葉?
定係殺人??
佢醫唔死人你都唔信啦

咁都俾做到醫生
不如玩超執刀爆咗機就當係醫生算啦

其實你dse 0分 repeat sat都可以入hku mbbs

開刀收紅包
fat fat

敢唔敢俾佢開刀

宜家根本就係霸王硬上弓架啦 講真d 高官緊係支持啦 你換哂大陸d 黃綠醫生佢地咪最多做公立醫院 私家醫院都係用最top 果d 醫生 醫死人都係d 平民死 唔關佢地事

會考5分生 = 垃圾
咁嘅醫生 唔收錢都唔睇啦！

上面又自爆 走還走 留返條link先好走

噉搞法，好似我呢啲靠公立醫療嘅慢性病病人又多一個理由走佬啦

（雖然 IHS唔包prescription, 買藥條數相信都幾金吓）

咪撚害人啦

廢物咪學人做醫生

原來有呢個捷徑
咁以後大家唔洗讀書讀到頭都禿啦
其他行業都可以相同做法
齊齊做專業人士

以前咪有個偷渡客Betty蝗入咗港大讀醫嘅，依家喺邊度執葉?

屌你老味 考兩年加埋都係得4分 講真咪撚讀
入狗隊最實際

會考5分其實係咪基本智力唔夠？

屌你老母, 會考5分唔係懶咁簡單, 係輕度弱智
好擔心醫唔死都傷上加傷

漏左激光d點點點同吸管

你唔合格,執唔到業

隨時一個普通病人都高分過呢啲垃圾
叫病人點放心

準備醫死人

咁叻

嘩屌

開名唔該

公平啲講句，係香港讀醫果啲都未必好好

多謝7婆 以後可以翻來香港執葉

當年chem都唔知自己讀緊乜Q 唔識做
都有D

如果叻又有心回流嘅，應該反對免試先啱。
假設我大陸出身，更加需要透過考試證明自己，
難唔緊要，最緊要考完大家認同我。

依家話要免試，將我同啲暨南野雞撈埋一齊，
盞搞到我畀人歧視埋一份

衣錦........

咁撚廢仲想讀醫？
醫下個腦好過啦

1分都重讀，應該係真弱智

真係

以後會有好多醫死人慘案

有啲真係完全唔撚溫書唔出奇

但你話畀心機讀完都係得五分就衰啲講真係弱智

食屎啦點唔好都唔會好似啲支那醫生得五分

香港啲醫生仲唔冇鞋挽屐走

搞撚到香港醫生個牌頭臭曬

以後出面啲人睇香港醫生即係支那垃圾

點懶都好難冇五分

光宗耀祖囉

會考考兩次都得咁既分數
一定係弱智
超執刀應該唔會爆到機

交白卷咪冇

2009 年old news

呢家再考應該都係咁上下

但係事實嚟㗎嘛

篇嘢幾多年前，仲會考
old news上熱門

其實真係睇得出 兩邊 train 出黎既醫生係有明顯差距

利申: nurse

醫生麻煩你說普通話，咱聽不懂鳥語兒

柒婆今日話引入支那醫生先貼返上黎

有望成為

笑甚麼

蟲泰垃圾學校張振興畢業, 一樣北京大學讀到博士

依家做緊大醫生

逗同一份人工

東華讀個nursing都要十八九先有得讀
屌你老母5分做醫生

究竟要點樣先可以咁高分，冇溫書都廿分 ，但打緊九流工

5分....咪返黎呀，唔好拉低香港醫療水平

夠唔夠膽叫老母比個五分仔醫

外國翻黎嗰d你覺得又好好咩，起碼人地有努力過爭取

可能人地喺神醫呢

曾爵士個仔同新抱,成日考試唔及格

成個餅印咁

毅進仔都不如

篇文有冇15年

窮人先會排公立醫院嘅專科
稍為中產都會俾多啲錢換嗰兩年排隊時間

有prepayment cert, 12個月無限取藥, 一年都係百幾鎊鬆啲
再唔係去Scotland或Wales 定居, prescription 免費

連中學啲basic嘢都讀唔掂
仲諗住可以係支那野雞大學讀到啲咩成績

海外醫生包括內地醫生可免試在港註冊執業近期爭議不斷，但根據醫委會近年的執業資格試成績分析，尤其內地醫生的及格率偏低，只有約1成半，即使英美醫生的及格率亦只有約一半

15% VS 50%,好少少啦
努力過同做唔做到係兩回事,我睇醫生唔使考慮佢有無努力

會考5分=偽進畢業=中國大學=香港行醫

宜家都無人話佢落得翻黎醫人

但戴有色眼鏡睇人就一定唔啱囉

呢篇嘢loop咗有廿年未

廿年都嚟緊

條友畢唔畢到業都成問題
同樣有人暨大畢業返到黎做緊公院醫生

會考識字既我諗至少會有十分
到底點考5分出黎

200%進步

林鄭月娥出席立法會行政長官答問會時說，有關立法有3項重點，引入的非本地培訓醫生必須是香港永久居民、申請人需為認可非本地醫學院的畢業生，並在當地獲取醫生註冊資格或專科醫生資格、所有獲批申請人需在公營醫療系統工作一段較長時間，不能私人執業，以應對公營機構醫生短缺問題。

屌而家就係話引入丫嘛,拿佢呢度就無提到要再考香港醫生個試
大陸D醫生質素係點唔使我講下嘛,咁撚樣叫戴有色眼鏡
喂你咁撚唔介意有病記得返大陸睇,新果間深圳醫院好撚多呢D人

冇信心呀 納稅人比咁多錢 就收呢d貨仔？！

二次加埋得4分拎去人道毀滅都浪費資源

我從來無話到我支持佢地落黎醫，只係覺得樓上講得太難聽姐，驚嘅咪唔好睇佢地囉

E kids都做得醫生啦咁

引入左支那醫生去公立醫院,無錢邊有得你話揀睇唔睇你真係講極都唔明

咁唯有硬食私立喇

唔好講佢哩壇新嘢吖，其實家計會都有好多駐中心嘅大陸醫生，已經滲透曬喇，有咩辦法姐，醫又死唔醫又死，咁醫唔醫？

已經計算好了

Dr. 阮

條友執業未？

3個加埋先做到3個一齊睇病

Sad but true

我自己覺得安全嘅
有人會管佢哋

醫死人都可以屈個病人先天缺陷

逾千支那醫生考香港執業試 專業知識部份及格率僅1成半 厲害了 我的吊鹽水國

5分近乎弱智
會考易到仆街 ALV先算考試

屌，我自己會考都係冇14分上唔到預科，所以唔會笑9人ce 5分，但有d野唔係你既就唔係你，醫科收咁高分係有佢理由，5分會考都證明左根本唔係讀書材料，你做大陸護士轉香港牌都算（雖然都係西），屌你做醫生醫人，大佬你醫死人架

要考執業試 睇下上面巴打 內地醫生得1成幾

有CASE 內地醫生落黎靠老婆養住考足幾年先考到 佢都40幾定50幾歲

以我所知咁多年根本得一個讀完落返黎可以合格
條友本身仲要AL 都有幾條A定B 只係一心只想讀醫科
你可以讀 但你本身唔係神科實力 都係哂氣

起碼會考年代差極都理科6條A啦

佢個人垃圾啫，張振興無辜

有無睇過一套戲 講人智商愈黎愈低 就係蠢人生愈黎愈多 叻人唔生 遲早會咁

醫死香港人之嘛
中囯有所謂？

中囯人根本要各式各樣方法殺香港人
唔信就隨便

畢到業先算

仆你個街
你敢唔敢俾佢醫

Nursing 都驚搞錯藥名

幾年前個friend 帶我去seat下毅進堂（佢教）
我都好似發現新大陸咁

洗下錢可能得.

醫死人

支那野，是撚但啦
喺支那邊會有支那狗讀醫架，隨時犯法無命

5分做月球族，有錢人保送仔女到外國讀醫

有錢人又贏

請問你呢句說話邊度公平呢？

外國都唔收5分醫生啦

大灣區值得擁有

香港文匯報 [2009-02-25]

赤腳醫生

貫徹大躍進精神 土法學醫

會唔會醫撚死人？